如果依家撤樓市辣招會點？

陳帆回應會否撤樓市辣招時稱有需要時會採取適當行動
19.02.2020 13:38
運輸及房屋局長陳帆在立法會回應議員質詢時表示，不同時期推出的樓市「辣招」都有背後考量，應對當時的問題，政府會密切留意樓市發展，有需要時會採取適當行動。

地產及建造界石禮謙表示，擔心香港會再出現大量負資產個案，促請政府撤回樓市「辣招」，並要求當局交代「撤辣」的具體日期。陳帆就指，疫情之下，很多事情急速發展，即使政府目前提出具體日期，也不會可信，強調當局會審時度勢。

睇撤邊樣
撤BSD 就屌佢老味啦
撤SSD應該有利增加二手供應

仲有份工同銀行肯借錢俾你先算啦

LM

撤SSD樓價會唔會大跌？

FREE FALL

個個都估跌 緊係會升啦
政府根本就想 keep住升

會，BSD就唔會

(一次性?)括免DSD for 現有多於1物業既業主賣樓

其實一直覺得取消ssd係加需求，唔明點解吹到話取消ssd d 業主唔驚買唔番就肯放番d樓出來

個個係bsd
Ssd係3年內賣走要比稅

自膠，依家就係吹風取消bsd,其實好撚慘，依家高位插左小小又要谷番上去，講真肯平10-20%大把人沖la,唔敢想像遲出世d人見到比依家樓價貴30%會幾無奈

如果只限唔高過上次買入價成交都ok

跌
突然過萬盤可以放
一定有人想走

升到爆

背景資料：

從價印花稅 DSD：非首置要俾15％
額外印花稅 SSD：物業購入後於3年內轉手賣出，交樓價10-20％印花稅
買家印花稅 BSD：非港永久居民須付15％

大把人想走貨

依家講撤辣招，應該都係先撤唔撤SSD（三年內賣出）

非首置/非香港居民太controversial

愈撤辣愈跌
愈加辣愈升

永恆道理

哩個政府永遠唔會做你想佢做既野。

搞DSD應該會噴泉式上升...

Sad but so true

嘉華倡「減辣」放寬BSD
【本報訊】肺炎疫情打擊樓市交投，不少二手減價，地產業界為救亡重提「減辣」。嘉華國際（173）溫偉明認為，本港樓市依靠中國客戶支持，應放寬買家印花稅（BSD），令非本港居民免稅買樓。中原集團創辦人施永青則認為應先減額外印花稅（SSD），但現階段貿然減辣會托高樓市，要避免樓價大跌應分階段實行。

地產霸權驚放SSD 代理狗好想放SSD

溫偉明認為，本港樓市依靠中國客戶支持，應放寬買家印花稅（BSD）

呢啲賣港賊真係要誅3族

撤BSD DSD 必爆升
撤SSD利跌
不過呢個政府堅決與民為敵
一陣撤哂BSD DSD再宣布3年唔賣地
放寬按保到2000萬樓
樓市一年爆升100%

佢地大老細最近捐左超大量口罩比支那 一個都唔捐比香港人

本來啲樓已經比支那狗買咗好多
仲要再引入支那狗
快撚啲中肺炎死

正仆街

唔覺得撤SSD會得跌幾多
流通供應係多左
本身香港樓好多都係唔錯既投資
賣左樓d錢好多都係再入市換貨架啦
本身租出去已經夠供樓有突 有DSD冇得換貨
唔係等錢洗 點會賣得平

兩樣都會升

撤 SSD 最大問題係重燃短炒風

唔係升定跌

大大增加樓市風險

減 DSD 利好樓市

但幫唔到用家因為減幾多會直接回饋返喺樓價升幅上面

只會益業主走貨

撤/ 減 BSD 係賣港

你地識唔識架

撤bsd只係益地產商

撤乜都益地產商

地產商點都贏 係贏多贏少

會，根本SSD拓住樓價

一解 個個放盤 實跌到仆街

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

有錢佬分分鐘慳成億稅，仲唔買爆

走唔到佬仲要生既QQ

一解SSD，剩係荃灣西同康城都唔知會湧現幾多放盤...

學者指樓市辣招鎖死供應 促把握契機撤辣
2020年02月18日 18:01

反修例風波重挫經濟，加上新冠肺炎夾擊，住宅物業成交量慘淡，未來勢必進入樓市冰河時期，但政府自2010年起為遏抑樓市升勢，不斷增加「辣招」，如今即使樓市有下行趨勢，仍採取不作為態度。多名學者指出樓價一直居高不下，與「辣招」副作用有關，業主不願放盤變相鎖死市場，令供應量減少，促請政府把握樓市下行契機「撤辣」，相信可以增加市場供應，協助市民上車。

樓市過去10年不斷飆升，小市民上車「難過登天」，港府2010年首度引入額外印花稅，單位兩年內轉售須按持貨年期繳付樓價5至15%稅款，並於2012年10月實施加強版，轉讓限制年期增至3年，稅率升到10至20%，並新增買家印花稅，非本地或以公司名義入市的買家，須支付樓價15%的稅項。惟「辣招」無助遏抑樓市，2013年2月增設雙倍印花稅，提升非首置人士的印花稅比率；2016年再度提升印花稅，購買第2間物業的買家或公司名義名家，稅率劃一調升至15%。

香港中文大學經濟學系副教授，劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量指，本地設立的樓市「辣招」過多，認為副作用大於作用，「辣招」應一律撤走，因任何辣招均會鎖死市場，「好多業主想走都走唔到，驚走咗買唔番，變相影響流轉」。他又指，「辣招」增加業主交易成本，業主不願離場，導致樓價一直高企。他指出政府一旦全面「撤辣」，相信會大大增加市場供應，個別樓盤價格有機會下降一成。過去港府不斷加辣的措施令庫房收益不少，他認為政府一直不願「撤辣」或與稅務收益有關，但犧牲市民上車機會。

嶺南大學潘蘇通滬港經濟政策研究所高級研究員何濼生教授亦贊同「撤辣」，認為「辣招」將市場扭曲，間接將樓盤供應鎖死，業主亦很怕放盤。因現時「辣招」下，業主購入物業後如在3年內轉售，需要繳交額外印花稅，變相樓盤鎖死3年，影響流動性。他認為現時樓市交投低，短期樓價上升的機會低，現時「撤辣」較為說得過，亦可增加二手供應，對交投及首置上車市民均有幫助。

呢個就真
屌你搞張香港身份證有幾難
仲係度吹bsd

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

P牌仔爆咗個post開唔到新post

推

留名學野

要永久先唔駛BSD

諗真D, 政府點解要撤辣幫市民上車? 而果班仲要係我地後生一代, 根本政府爭到我地死, 所以一早靠政府已經無用, 一定係真攬炒先有D用

撤SSD啦
我想睇人踩人

除咗源頭減廢 大量增加供應同毀滅香港之外

無野可以幫到市民上車

結論 政府唔會幫市民上車

政府唔幫都算好
最怕主動送你一程

唔洗怕喎

送到佢一撚定會送

No doubt